1909 a. 24. Septembri k.p. ilmusiwad Wäätsa wallakohtu koosolekule kohtule isiklikult tuntud  Särewere walla liige  Juhan Mihkle p. Adalbert ja Kirna walla liige Kustas Jaani p. Erenwert ja palusiwad akti raamatusse üleswõtta endi allnimetatud suusõnalist lepingut:
§ 1. Juhan Adelbert müib Kustas Erenwertile ühe elumaja (sepapada), mis Wissuwere Koolikoha peal on ja annab rendi peale Erenwertile nim. maja alla ja aiamaaks ükssada (100) ruutsülda maad, nendesama tingimistega ja sellesama tähtaja peale, nagu tema seda Kirna wallast ise rentinud on, s.o. kunni Jüripäewani 1954 a. 
§ 2. Erenwert maksab Adelbertile maja eest ükssada seitsekümmend (170) rbl ja maa renti kaks (2) rbl 50 kop, aastas.
§ 3. See leping hakkab maksma tänasest päewast peale.
Juhan Adelbert /allkiri/
Kustas Ehrenwerth /allkiri/
See leping on pooltele etteloetud ja nende poolt alla kirjutatud.
Eesistuja M. Reiman /allkiri/
Liikmed
J. Künstler /allkiri/
J. Uustal /allkiri/
Kirjutaja  Pommer /allkiri/
